政府有計劃將「電子針卡」用作外遊之用

薛永恒：「智方便」暫設20多項政府服務
本地, 財經
發佈時間 02.01.2021 08:23
最後更新時間 02.01.2021 08:50

創新及科技局長薛永恒出席本台節目時表示，政府將於本月內，準備好新型冠狀病毒疫苗注射計劃的預約系統，日後亦會將「電子針卡」記錄在政府「智方便」流動應用程式內，屆時「電子針卡」會記錄市民接種第一劑疫苗的時間和種類，並會透過程式提示接種第二劑的時間。他又指，政府有計劃將「電子針卡」用作外遊之用，目前要與其他國家地區溝通，實行互通針卡的可行性。

薛永恒表示，過去10多年，智能電話越來越普及，港人平均有2部智能手機，認為手機與日常生活已是密不可分，因此政府決定整合不同政府及私營服務，推出個人數碼平台「智方便」程式，暫時提供20多項政府服務，包括稅務、更換駕駛執照、兩電一煤，以及外遊提示等。

原文網址：

再世社會信用

健康鹿改名姐

邊有國家同你互通
同你互通代表出賣自己國家既人既資料比大陸

歐盟 : 你搵我呀?

其實得一度會互通 大家都知邊度

還有王法嗎

健康碼改個名呃鳩人

根撚本就係限制出入境

無國家同佢互通 香港人邊撚度都唔駛去
而境外香港人亦無得返香港 (除非打咗疫苗)

如果日本政府要求所有入境旅客出示打針證明
連登仔會點做

ifc

無 update 針卡唔俾出入境

你個旅遊泡泡都搞唔掂啦
仲諗住搞第樣

針卡本身係好正常 去非洲某啲國家都需要針卡
個電子針卡資料儲放係邊個到？依啲私隱問題搞唔清楚點推動

仆街 ! 林奠死全家

英國美國同你玩先算

唔使問十二成係aliyun

除左中國邊個國家會理你。 非洲兄弟

旅遊泡泡2.0

等睇泡沫再爆破

梗係用紙好啲，
我打邊隻疫苗係我自己同疫苗之間嘅事
做乜儲响人哋server度

以為仲係以前個香港？而家外國眼中香港等於支那，無人信架

Scan咗code, 打咗針，口罩駛唔駛戴？